\chapter{Slice Control操作方法}
\label{chap:SliceControl}
Slice Controlは，スライス断面表示を持つデータに対し，スライス断面の位置を制御するためのコントローラGUIです．
Slice Controlにより制御することのできるデータは以下の通りです．
\begin{itemize}
	\item Cartesian Domain
	\item BCM Domain
	\item 距離場カラーマップ(距離関数による分割が有効な場合)
	\item Cartesian CellID Mesh
	\item BCM CellID Mesh
\end{itemize}

本章では，Slice Controlの操作方法について記載します．

\section{Slice Controlの表示 / 非表示}
Slice Controlを表示するには，「View」メニューから「Show Slice Control」を選びます．
現在のシーンに「Cartesian / BCM Domain」もしくは「Cartesian / BCM CellID Mesh」が存在しない場合，Slice Controlは表示されません．
Slice Controlは図\ref{fig:SliceControl}のようなダイアログです．
スライス断面の位置の制御は図\ref{fig:SliceControl}から実施します．
\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
	\includegraphics[width=80mm]{img/SliceControl.eps}
	\caption{Slice Control}
	\label{fig:SliceControl}
\end{center}
\end{figure}

BCM Domainのパラメータ設定時には幾何形状の各ポリゴン面からの距離をカラーマップで表示することができます.
その場合は図\ref{fig:SliceControlColorMap}のようなダイアログが表示され, カラーマップのスケーリングを制御することができます.
距離場のカラーマップ表示を有効にするには\ref{sec:DivideByDistance}を参照してください.
\begin{figure}[htbp]
\begin{center}
		\includegraphics[width=80mm]{img/SliceControlColorMap.eps}
		\caption{Slice Control (Color Map)}
		\label{fig:SliceControlColorMap}
\end{center}
\end{figure}

また，Slice Controlを消すには，ダイアログ右下の「Close」ボタンをクリックします．

\section{各ボタンの説明}
\paragraph{Mode}
スライス断面の表示位置をIndex SpaceとCoordinate Spaceで切り替えます．
Index Spaceを指定した場合，スライス断面の位置はボクセル空間のインデックス値で制御します．
Coordinate Spaceを指定した場合，スライス断面の一制御を座標空間の絶対値で制御します．
Index SpaceとCoordinate Spaceの違いにおける，各要素の違いを表\ref{tbl:indexVsCoordinate}に記載します．

\begin{table}[h]
\begin{center}
\caption{Index Space と Coordinate Spaceの違い}
\label{tbl:indexVsCoordinate}
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
									& Index Space                    & Coordinate Space               \\ \hline \hline
GFXビュー上のスライス断面の表示位置 & セルの中心                     & 座標空間における絶対位置       \\ \hline
「Position」の値                    & $(0, 0, 0)$を起点としたIndex値 & 座標空間における絶対位置       \\ \hline
「Pitch」の値                       & Index値(整数値)による移動量    & 座標空間における絶対的な移動量 \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\paragraph{スライダーバー}
各軸方向の「スライダーバー」を移動すると，GFXビュー上のスライス断面位置が変更されます．
「スライダーバー」の移動範囲は対象となるデータの移動範囲に連動しており，左端が $-$方向の最大値で，右端が$+$方向の最大値となります．

\paragraph{Up / Downボタン}
「スライダーバー」の左のボタン(Downボタン)を押すと，Slice Controlの「Pitch」で指定した移動量だけスライス断面が$-$方向に移動します．
「スライダーバー」の右のボタン(Upボタン)を押すと，Slice Controlの「Pitch」で指定した移動量だけスライス断面が$+$方向に移動します．

\paragraph{Position}
スライス断面の表示位置をテキスト入力により直接指定します．
「Position」に値を入力すると，GFXビュー上に表示されているスライス断面が，その位置まで移動します．
なお，「Position」は常に現在地を表示しているため，「スライダーバー」や「Up / Downボタン」で位置を変更した場合，
それに応じて「Position」は現在地を更新します．

\paragraph{Pitch}
「Up / Downボタン」による移動量を制御します．
標準ではIndex Spaceにおける1が設定されており，Up / Downボタンによる移動量を変更したい場合，「Pitch」の値を変更します．

\section{ColorMapのスケーリング調整}
カラーマップの一番左の色(赤色)に対応する距離と一番右の色(青色)に対応する分割レベルを指定して, カラーマップの表示範囲を調査することができます.

\paragraph{Level}
Levelの値は対応づける分割レベルを0からBaseLevelまでの間から選択します.
Minの列にはカラーマップで表示を行いたい最小の分割レベルを選択します. これは計算空間での距離の最大値を指定することに相当します.
Maxの列にはカラーマップで表示を行いたい最大の分割レベルを選択します. これは計算空間での距離の最小値を指定することに相当します.
また最大の分割レベル指定ではMaxを選択することができます. これは現在の設定での最大の分割レベルを表し, 通常Base Levelと同じになります.
レベル設定の右側には指定した表示範囲が計算空間での絶対値で表示されます.

\section{データ毎のIndex値の単位}
Index値はデータ毎に単位が異なります．BCM Domain, Cartesian CellID Mesh, BCM CellID MeshそれぞれにおけるIndex値の単位を
表\ref{tbl:idxUnit}に記載します．
\begin{table}[h]
\begin{center}
\caption{データ毎のIndex値の単位}
\label{tbl:idxUnit}
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
                      & Index値の単位                                       \\ \hline \hline
Cartesian Domain       & ボクセル                                                        \\ \hline
BCM Domain             & 8分木構造の最大階層レベルにおけるリーフノード        \\ \hline
Cartesian CellID Mesh & ボクセル                                                        \\ \hline
BCM CellID Mesh       & 8分木構造の最大階層レベルにおけるブロックのボクセル \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\section{スライダーバーによる操作モードの変更}
「スライダーバー」によるスライス断面変更には，「Fast Mode」と「Detail Mode」の2種類があります．
それぞれのモードの説明は以下の通りです．
\begin{description}
	\item [Fast Mode   : ] 「スライダーバー」による移動中(マウスドラッグ中)は，GFX画面上ではスライス断面の外枠のみが移動し，マウスを放すと断面が表示
	\item [Detail Mode : ] 「スライダーバー」による移動中(マウスドラッグ中)も，GFX画面上のスライス断面は常に表示
\end{description}
それぞれのモードは，「View」メニューから「Slice Control Mode : Fast」，「Slice Control Mode : Detail」を選択することで設定できます．
